德俄關係回暖 新天然氣管線稱：經濟開發

德俄關係回暖 新天然氣管線稱：經濟開發

俄羅斯總統普欽，出訪德國會見總理梅克爾，雙方對於烏克蘭衝突、敘利亞等議題沒有明確進展，至於爭議的天然氣管道北溪二號計畫，被指一旦建成會讓歐盟更依賴俄羅斯，因此遭美國與部分東歐國家反對，但是德俄雙方皆認為是單純的商業投資，不應該被政治化。普欽到訪德國之前，先去奧地利參加外交部長的婚宴，與新娘共舞，成為整場焦點。為了普欽這個＂私人行程＂，奧地利當局出動直升機，與大批保安人員戒備，也引發不少民怨。

俄羅斯總統普欽18號飛抵奧地利，去年底才上任的總理庫爾茲親自接機，兩人驅車前往奧地利南部著名葡萄酒鄉，此行不是國是訪問，也並非考察合作，而是要參加一場婚禮。

奧地利外長 克奈斯爾：「非常感謝你到這裡來。」
俄羅斯總統 普欽：「謝謝妳。」

普欽獻上花束祝賀，不忘展現身為愛狗人士的熱情。

俄羅斯總統 普欽：「是拳師犬，對嗎？」
企業家 梅林格：「沒錯，是拳師犬。」

能請到如此重量級的嘉賓，新人當然不是等閒之輩，穿著米白色傳統服飾的新娘，就是奧地利外交部長克奈斯爾(Karin Kneissl)，她與企業家梅林格(Wolfgang Meilinger)，在大約一百名賓客的見證下，共結連理。

普欽也特地安排一支俄羅斯傳統樂隊獻唱，與新娘隨著節拍翩翩起舞，成為整場焦點。

俄羅斯總統 普欽：「無庸置疑地，所有賓客無一例外，在這個美好的日子裡，分享你們的喜悅，並且祝褔這個新家庭幸福安康。」

這位俄羅斯總統以德語致詞，不過帶來祝福的同時，似乎也引發了一片譁然，儘管一再強調是私人行程，但奧地利當局仍派出大量警力維安，一度封鎖周邊道路，惹來民怨。

警方發言人：「我們(警方)遵守指令依法保護外國賓客，因此是官方訪問或是私人行程，都不影響我們的行動，(我們)就是單純遵守法規，保護有可能受到危險的相關人士。」

不少人也對普欽的受邀以及出席，感到意外，因為目前歐盟與俄羅斯，因為克里米亞等議題，關係不算融洽；之前也並沒有普欽與奧地利外長，關係特別密切友好的相關報導。

53歲的克奈斯爾，曾是精通多國語言的中東分析師及記者，並沒有隸屬特定政治黨派，去年由奧地利極右派自由黨(FPO)提名出任外長，而自由黨的立場向來偏向支持俄羅斯，曾呼籲歐盟終止對俄羅斯的制裁，因此奧地利在野黨擔心，如果普欽與奧地利政壇連結加深，恐怕會動搖國家中立地位。

俄羅斯總統 普欽：「在這種(喜宴歡愉)狀況下，我們(俄羅斯人)通常會說『任何的評論都是不必要的』。」

參加完喜宴之後，普欽馬不停蹄，飛往德國與鐵娘子梅克爾見面，這也是三個月以來，兩人第二次展開會談。

俄羅斯總統 普欽：「與德國一起，我們正在開發新的天然氣管道北溪2號，以改善歐洲天然氣供應，以及降低運輸上的風險。」

為了分擔現已超過負荷運作的天然氣管道，雙方計畫鋪設北溪2號(Nord Stream 2)，從俄羅斯經波羅的海海底連到德國，預計每年可以輸送550億立方公尺天然氣，美國認為此舉會讓歐盟更依賴俄羅斯，強烈反對；而繞過陸路國家直通德國，也有損部分東歐國家的利益。

俄羅斯總統 普欽：「北溪2號單純是一個經濟項目，不會關閉烏克蘭輸送天然氣的大門。」

雙方認為，北溪2號純屬經濟開發項目，不該被政治化，至於在其他議題上，並沒有明確進展，例如伊朗核協議以及敘利亞衝突。

德國總理 梅克爾：「敘利亞也是今天的重要議題，首先，我們要避免伊德利布省以及周圍，發生人道主義災難，除此之外，我們看到激戰正在消退，但是仍未建立起和平。」

路透社引述克里姆林宮發言人表示，兩國領袖沒有在會談中達成任何協議。不過，對比之前德俄兩國劍拔弩張的關係，現在似乎有回暖跡象，大陸官媒在報導時，就特別指出，是川普政府奉行美國優先政策，導致美歐之間產生裂縫，意外拉近了德國與俄羅斯的距離。大國角力，外交上的合縱連橫，值得後續關注。

中國成最後贏家

Molotov–Ribbentrop Pact

烏克蘭rip

蘇俄互不侵犯條約